\documentclass{bsuir}

\departmentlong{инженерной психологии и эргономики}
\workcode{1}
\worktitle{Разработка, отладка и испытание программ, основанных\\на операторах
ветвления и циклических алгоритмах}
\titlepageyear{2024}

\newfontface\liberationrm{Liberation Serif}
\newcommand{\csharp}{C{\liberationrm\#}}

\begin{document}

    \maketitle{
        Проверил:\\
        Давыдович К.И.\\
        ~
    }{
        Выполнил:\\
        Бородин А.Н.\\
        гр. 310901l
    }


    \textbf{Цель}: научиться разрабатывать программы с применением ввода-вывода
    информации на экран, условного оператора, оператора множественного выбора и
    циклов на языке программирования \csharp.

    \section*{Часть 1.2. Условный оператор (if else)}

    Товар стоит a руб. b коп. За него заплатили c руб. d коп. Сколько сдачи
    требуется получить? Вводятся 4 числа: a, b, c и d. Необходимо вывести 2 числа в
    виде: «Сдача составляет e рублей, f копеек».

    \makelisting{1.cs}

    \makelisting{1_1.txt}[Вывод программы (нулевой остаток)]

    \makelisting{1_2.txt}[Вывод программы (копейки)]

    \makelisting{1_2.txt}[Вывод программы (задолженность)]

    \section*{Часть 2.2. Оператор выбора, оператор множественного выбора}

    Пользователь вводит номер дня недели. Программа должна вывести его наименование
    на экран.

    \makelisting{2.cs}

    \makelisting{2_1.txt}[Вывод программы (положительное число)]

    \makelisting{2_2.txt}[Вывод программы (отрицательное число)]

    \makelisting{2_2.txt}[Вывод программы (неверный ввод)]

    \section*{Часть 3.2. for и while}

    Данную задачу необходимо решить при помощи цикла for, при помощи цикла while
    осуществить контроль введенных данных. Т.е. программа не заканчивает выполнение
    пока не будут введены валидные данные.

    Написать программу, которая возводит число в целочисленную степень. Число и
    степень вводятся с клавиатуры. В степень возводить посредством цикла, Math.Pow
    не использовать. Число должно быть не более 100, степень не более 10.

    \makelisting{3.cs}

    \makelisting{3_1.txt}[Вывод программы (положительное число)]

    \makelisting{3_2.txt}[Вывод программы (отрицательное число)]

    \makelisting{3_3.txt}[Вывод программы (неверный ввод)]

    \textbf{Вывод}: освоен минимальный набор конструкции языка \csharp.

\end{document}
